msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. LUCY.beaver_down_early.1
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.1"
msgid "Are you okay?"
msgstr "괜찮아?"

#. LUCY.beaver_down_early.2
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.2"
msgid "You alright, big guy?"
msgstr "괜찮은 거야?"

#. LUCY.beaver_down_early.3
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.3"
msgid "What's wrong?"
msgstr "무슨 일이야?"

#. LUCY.beaver_down_early.4
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.4"
msgid "Are you sure you're feeling alright?"
msgstr "정말 괜찮은 거야?"

#. LUCY.beaver_down_early.5
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.5"
msgid "You're looking extra gruff today."
msgstr "오늘 따라 더 힘들어 보이는데."

#. LUCY.beaver_down_early.6
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.6"
msgid "You look distracted."
msgstr "정신이 다른 데 가 있는 것 같은데."

#. LUCY.beaver_down_early.7
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.7"
msgid "Why are you making that face?"
msgstr "왜 그런 표정이야?"

#. LUCY.beaver_down_early.8
msgctxt "LUCY.beaver_down_early.8"
msgid "Try to take deep breaths, okay?"
msgstr "심호흡 해봐, 응?"

#. LUCY.beaver_down_late.1
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.1"
msgid "You're overdoing it!"
msgstr "심하잖아!"

#. LUCY.beaver_down_late.2
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.2"
msgid "You're not pacing yourself!"
msgstr "페이스를 조절해!"

#. LUCY.beaver_down_late.3
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.3"
msgid "You're about to change!"
msgstr "곧 변할 거야!"

#. LUCY.beaver_down_late.4
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.4"
msgid "Take it easy!"
msgstr "진정해!"

#. LUCY.beaver_down_late.5
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.5"
msgid "You've gotta slow down!"
msgstr "속도를 늦춰!"

#. LUCY.beaver_down_late.6
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.6"
msgid "Slow down, I'm worried about you!"
msgstr "천천히, 걱정돼!"

#. LUCY.beaver_down_late.7
msgctxt "LUCY.beaver_down_late.7"
msgid "Watch out! You're going to turn!"
msgstr "조심해! 변하고 있어!"

#. LUCY.beaver_down_mid.1
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.1"
msgid "Hello? Can you hear me?"
msgstr "여보세요? 내 말 들려?"

#. LUCY.beaver_down_mid.2
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.2"
msgid "Isn't it about time for a nice wood snack?"
msgstr "나무 간식 먹을 시간인가?"

#. LUCY.beaver_down_mid.3
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.3"
msgid "Woodie! Remember to eat your twigs!"
msgstr "우디! 가지를 먹어!"

#. LUCY.beaver_down_mid.4
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.4"
msgid "You might want to eat a log."
msgstr "통나무를 먹는 게 좋겠어."

#. LUCY.beaver_down_mid.5
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.5"
msgid "Mmm, bark... doesn't that sound good right now? Hm?"
msgstr "냠, 나무껍질... 먹고 싶지 않아? 응?"

#. LUCY.beaver_down_mid.6
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.6"
msgid "Have you been putting off your wood meals again?"
msgstr "나무 식사를 또 거른 거야?"

#. LUCY.beaver_down_mid.7
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.7"
msgid "Hey, hey, have a woodchip."
msgstr "어이, 나뭇조각 좀 먹어."

#. LUCY.beaver_down_mid.8
msgctxt "LUCY.beaver_down_mid.8"
msgid "You know what happens if you don't eat enough wood!"
msgstr "나무를 충분히 먹지 않으면 어떻게 되는지 알잖아!"

#. LUCY.beaver_up_waslow.1
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.1"
msgid "That was a close one!"
msgstr "아슬아슬했다!"

#. LUCY.beaver_up_waslow.2
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.2"
msgid "I think we'll be alright."
msgstr "이젠 괜찮을 거야."

#. LUCY.beaver_up_waslow.3
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.3"
msgid "You're looking much better now."
msgstr "이제 상태가 좀 나아졌네."

#. LUCY.beaver_up_waslow.4
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.4"
msgid "It's passed. For now."
msgstr "일단 한 고비 넘겼다."

#. LUCY.beaver_up_waslow.5
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.5"
msgid "I was silly to doubt you."
msgstr "괜히 널 의심했네."

#. LUCY.beaver_up_waslow.6
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.6"
msgid "Wow, I was afraid you were in for it!"
msgstr "휴우, 설마 설마 했네!"

#. LUCY.beaver_up_waslow.7
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.7"
msgid "I think the colour's returning to your cheeks."
msgstr "얼굴에 핏기가 돌아오고 있어."

#. LUCY.beaver_up_waslow.8
msgctxt "LUCY.beaver_up_waslow.8"
msgid "It's back in the lodge. Phew!"
msgstr "일단은 해결했다. 휴우!"

#. LUCY.equipped.1
msgctxt "LUCY.equipped.1"
msgid "Let's chop some trees!"
msgstr "이제 나무 좀 패자!"

#. LUCY.equipped.10
msgctxt "LUCY.equipped.10"
msgid "Chop chop chop. Heh."
msgstr "나무를 패자, 패자, 패자."

#. LUCY.equipped.11
msgctxt "LUCY.equipped.11"
msgid "Chop, c-c-chop!"
msgstr "나무를 패자, 패자!"

#. LUCY.equipped.12
msgctxt "LUCY.equipped.12"
msgid "So, stone trees... what's up with that?"
msgstr "돌 나무라니... 이게 어떻게 된 거지?"

#. LUCY.equipped.13
msgctxt "LUCY.equipped.13"
msgid "Let's find a small grove and just go nuts!"
msgstr "나무가 많은 곳을 찾아서 잔뜩 패자!"

#. LUCY.equipped.2
msgctxt "LUCY.equipped.2"
msgid "Nice day for a walk!"
msgstr "산책하기 좋은 날이야!"

#. LUCY.equipped.3
msgctxt "LUCY.equipped.3"
msgid "We make a good team!"
msgstr "우린 멋진 팀이지!"

#. LUCY.equipped.4
msgctxt "LUCY.equipped.4"
msgid "There must be some trees around here somewhere."
msgstr "이 근처 어딘가에 나무가 있을 텐데."

#. LUCY.equipped.5
msgctxt "LUCY.equipped.5"
msgid "This is perfect chopping weather."
msgstr "도끼질 하기 딱 좋은 날씨야."

#. LUCY.equipped.6
msgctxt "LUCY.equipped.6"
msgid "A perfect day for some chopping."
msgstr "나무 패기에 딱 좋은 날이야."

#. LUCY.equipped.7
msgctxt "LUCY.equipped.7"
msgid "You've got chops, buddy."
msgstr "나무 좀 패자."

#. LUCY.equipped.8
msgctxt "LUCY.equipped.8"
msgid "Hey! Chop some trees!"
msgstr "어이! 나무 패자!"

#. LUCY.equipped.9
msgctxt "LUCY.equipped.9"
msgid "All work and no play makes me want to chop some trees."
msgstr "일만 하고 놀지 않으니까 얼른 나무를 패고 싶어."

#. LUCY.in_container.1
msgctxt "LUCY.in_container.1"
msgid "It's dark in here!"
msgstr "여기 캄캄해!"

#. LUCY.in_container.10
msgctxt "LUCY.in_container.10"
msgid "I can't see anything!"
msgstr "아무것도 안 보여!"

#. LUCY.in_container.11
msgctxt "LUCY.in_container.11"
msgid "This is honestly the worst."
msgstr "최악이다."

#. LUCY.in_container.12
msgctxt "LUCY.in_container.12"
msgid "I hate it in here."
msgstr "이 안은 싫어."

#. LUCY.in_container.13
msgctxt "LUCY.in_container.13"
msgid "What did I ever do to you?"
msgstr "내가 뭘 잘못했어?"

#. LUCY.in_container.2
msgctxt "LUCY.in_container.2"
msgid "I'm scared!"
msgstr "무서워!"

#. LUCY.in_container.3
msgctxt "LUCY.in_container.3"
msgid "Help! Get me out!"
msgstr "도와 줘! 나가야 해!"

#. LUCY.in_container.4
msgctxt "LUCY.in_container.4"
msgid "There's nothing to chop in here!"
msgstr "자를 것이 없잖아!"

#. LUCY.in_container.5
msgctxt "LUCY.in_container.5"
msgid "This sucks."
msgstr "이건 싫어."

#. LUCY.in_container.6
msgctxt "LUCY.in_container.6"
msgid "Getttt meeee outttt!"
msgstr "꺼내줘!"

#. LUCY.in_container.7
msgctxt "LUCY.in_container.7"
msgid "I'm claustrophobic!"
msgstr "나 폐소공포증 있어!"

#. LUCY.in_container.8
msgctxt "LUCY.in_container.8"
msgid "I have a fear of tight spaces!"
msgstr "난 좁은 공간은 무서워!"

#. LUCY.in_container.9
msgctxt "LUCY.in_container.9"
msgid "I can't breathe! Wait."
msgstr "숨을 못 쉬겠어! 가만."

#. LUCY.on_chopped.1
msgctxt "LUCY.on_chopped.1"
msgid "Woooooo!"
msgstr "우우우우우!"

#. LUCY.on_chopped.10
msgctxt "LUCY.on_chopped.10"
msgid "Woo-hoohoo!"
msgstr "우후후!"

#. LUCY.on_chopped.11
msgctxt "LUCY.on_chopped.11"
msgid "RAAAA!"
msgstr "크아!"

#. LUCY.on_chopped.12
msgctxt "LUCY.on_chopped.12"
msgid "Die! Die!"
msgstr "죽어라! 죽어!"

#. LUCY.on_chopped.13
msgctxt "LUCY.on_chopped.13"
msgid "Chop! Chop!"
msgstr "쩍! 쩍!"

#. LUCY.on_chopped.14
msgctxt "LUCY.on_chopped.14"
msgid "Destruction!"
msgstr "파괴!"

#. LUCY.on_chopped.15
msgctxt "LUCY.on_chopped.15"
msgid "CHOP!"
msgstr "쩍!"

#. LUCY.on_chopped.16
msgctxt "LUCY.on_chopped.16"
msgid "This is AWESOME!"
msgstr "굉장해!"

#. LUCY.on_chopped.17
msgctxt "LUCY.on_chopped.17"
msgid "Death to all trees!"
msgstr "나무는 다 죽어라!"

#. LUCY.on_chopped.18
msgctxt "LUCY.on_chopped.18"
msgid "Again! Let's chop another!"
msgstr "다시! 하나 더 베자!"

#. LUCY.on_chopped.19
msgctxt "LUCY.on_chopped.19"
msgid "Nice swing!"
msgstr "스윙 좋고!"

#. LUCY.on_chopped.2
msgctxt "LUCY.on_chopped.2"
msgid "Yeah!"
msgstr "좋아!"

#. LUCY.on_chopped.20
msgctxt "LUCY.on_chopped.20"
msgid "Too easy!"
msgstr "너무 쉬워!"

#. LUCY.on_chopped.3
msgctxt "LUCY.on_chopped.3"
msgid "Stupid tree!"
msgstr "멍청한 나무야!"

#. LUCY.on_chopped.4
msgctxt "LUCY.on_chopped.4"
msgid "Nom nom nom!"
msgstr "냠냠냠!"

#. LUCY.on_chopped.5
msgctxt "LUCY.on_chopped.5"
msgid "We did it!"
msgstr "해냈다!"

#. LUCY.on_chopped.6
msgctxt "LUCY.on_chopped.6"
msgid "I feel ALIVE!"
msgstr "살아있는 느낌이야!"

#. LUCY.on_chopped.7
msgctxt "LUCY.on_chopped.7"
msgid "HaHAHA!"
msgstr "하하하!"

#. LUCY.on_chopped.8
msgctxt "LUCY.on_chopped.8"
msgid "YEEEESS!"
msgstr "그래!"

#. LUCY.on_chopped.9
msgctxt "LUCY.on_chopped.9"
msgid "This is what I live for!"
msgstr "살 맛 난다!"

#. LUCY.on_dropped.1
msgctxt "LUCY.on_dropped.1"
msgid "You'll come back, right?"
msgstr "돌아올 거지?"

#. LUCY.on_dropped.10
msgctxt "LUCY.on_dropped.10"
msgid "Aren't we friends?"
msgstr "우리, 친구 아니었어?"

#. LUCY.on_dropped.11
msgctxt "LUCY.on_dropped.11"
msgid "Who chucks a talking axe?!"
msgstr "말하는 도끼를 버리는 사람이 어딨어?!"

#. LUCY.on_dropped.12
msgctxt "LUCY.on_dropped.12"
msgid "I... don't understand!"
msgstr "뭐야... 왜 이러는 거야!"

#. LUCY.on_dropped.13
msgctxt "LUCY.on_dropped.13"
msgid "Can we talk about this?"
msgstr "말로 하자니까?"

#. LUCY.on_dropped.14
msgctxt "LUCY.on_dropped.14"
msgid "Don't forget about me!"
msgstr "날 잊지 말아줘!"

#. LUCY.on_dropped.15
msgctxt "LUCY.on_dropped.15"
msgid "Oof!"
msgstr "윽!"

#. LUCY.on_dropped.16
msgctxt "LUCY.on_dropped.16"
msgid "I don't like where this is going."
msgstr "예감이 안 좋은데."

#. LUCY.on_dropped.17
msgctxt "LUCY.on_dropped.17"
msgid "Are... are you gonna make like a tree?"
msgstr "설마... 이대로 가는 거야?"

#. LUCY.on_dropped.18
msgctxt "LUCY.on_dropped.18"
msgid "Ouch!"
msgstr "아얏!"

#. LUCY.on_dropped.2
msgctxt "LUCY.on_dropped.2"
msgid "What did I say?"
msgstr "내가 뭘 잘못 말했어?"

#. LUCY.on_dropped.3
msgctxt "LUCY.on_dropped.3"
msgid "Oh, that's low."
msgstr "저질이야."

#. LUCY.on_dropped.4
msgctxt "LUCY.on_dropped.4"
msgid "Don't leave! I... I think I smell roses!"
msgstr "떠나지 마! 나... 너무 괴롭다고!"

#. LUCY.on_dropped.5
msgctxt "LUCY.on_dropped.5"
msgid "I know this is only temporary..."
msgstr "잠깐만 이러는 거지...?"

#. LUCY.on_dropped.6
msgctxt "LUCY.on_dropped.6"
msgid "Awww..."
msgstr "이럴 수가..."

#. LUCY.on_dropped.7
msgctxt "LUCY.on_dropped.7"
msgid "Oh, is that how it is?!"
msgstr "아, 진짜 이럴 거야?!"

#. LUCY.on_dropped.8
msgctxt "LUCY.on_dropped.8"
msgid "Hey! I'd never throw you away!"
msgstr "어이! 나라면 절대 널 안 버린다고!"

#. LUCY.on_dropped.9
msgctxt "LUCY.on_dropped.9"
msgid "Why would you throw me away?"
msgstr "왜 날 버리는 거야?"

#. LUCY.on_ground.1
msgctxt "LUCY.on_ground.1"
msgid "Come back! Take we with you!"
msgstr "돌아와! 날 데려가 줘!"

#. LUCY.on_ground.10
msgctxt "LUCY.on_ground.10"
msgid "Hey! Get back over here!"
msgstr "어이! 이리 돌아 와!"

#. LUCY.on_ground.11
msgctxt "LUCY.on_ground.11"
msgid "I can't chop trees by myself!"
msgstr "나 혼자선 나무 못 팬다고!"

#. LUCY.on_ground.12
msgctxt "LUCY.on_ground.12"
msgid "So... lonely..."
msgstr "너무... 외로워..."

#. LUCY.on_ground.13
msgctxt "LUCY.on_ground.13"
msgid "I guess I'll just stay here then..."
msgstr "여기 남아있을 수밖에 없겠네..."

#. LUCY.on_ground.14
msgctxt "LUCY.on_ground.14"
msgid "What if I get stolen?!"
msgstr "누가 나 훔치면 어떡해?!"

#. LUCY.on_ground.2
msgctxt "LUCY.on_ground.2"
msgid "Where did you go?"
msgstr "어디 갔어?"

#. LUCY.on_ground.3
msgctxt "LUCY.on_ground.3"
msgid "Take me with you!"
msgstr "같이 가!"

#. LUCY.on_ground.4
msgctxt "LUCY.on_ground.4"
msgid "It's cold!"
msgstr "차가워!"

#. LUCY.on_ground.5
msgctxt "LUCY.on_ground.5"
msgid "I'm getting dirty!"
msgstr "나 더러워지잖아!"

#. LUCY.on_ground.6
msgctxt "LUCY.on_ground.6"
msgid "There's monsters around you know!"
msgstr "주변에 몬스터가 있잖아!"

#. LUCY.on_ground.7
msgctxt "LUCY.on_ground.7"
msgid "I resent that!"
msgstr "이건 싫어!"

#. LUCY.on_ground.8
msgctxt "LUCY.on_ground.8"
msgid "You're abandoning me?!"
msgstr "날 떠나는 거야?!"

#. LUCY.on_ground.9
msgctxt "LUCY.on_ground.9"
msgid "But... but we're inseparable!"
msgstr "하지만... 우린 서로 떨어질 수 없잖아!"

#. LUCY.on_haunt.1
msgctxt "LUCY.on_haunt.1"
msgid "Ouch, that hurts."
msgstr "앗, 아파."

#. LUCY.on_haunt.10
msgctxt "LUCY.on_haunt.10"
msgid "What did I ever do to you!?"
msgstr "내가 뭘 잘못했는데 그래!?"

#. LUCY.on_haunt.11
msgctxt "LUCY.on_haunt.11"
msgid "You're the ghostest with the mostest!"
msgstr "정말 귀신 같다!"

#. LUCY.on_haunt.12
msgctxt "LUCY.on_haunt.12"
msgid "Don't take it out on me just 'cause you're dead!"
msgstr "죽었다고 나한테 분풀이 하지 마!"

#. LUCY.on_haunt.13
msgctxt "LUCY.on_haunt.13"
msgid "If you were corporeal I'd chop you!"
msgstr "너한테 육체가 있었으면 진작에 찍었어!"

#. LUCY.on_haunt.14
msgctxt "LUCY.on_haunt.14"
msgid "OOooOOooOOoo! Haha, just kidding."
msgstr "우우우우! 하하, 농담이야."

#. LUCY.on_haunt.15
msgctxt "LUCY.on_haunt.15"
msgid "Creepy!"
msgstr "소름 끼친다!"

#. LUCY.on_haunt.16
msgctxt "LUCY.on_haunt.16"
msgid "Brrr! You're cold!"
msgstr "브르르! 차갑잖아!"

#. LUCY.on_haunt.17
msgctxt "LUCY.on_haunt.17"
msgid "You got ectoplasm on my handle!!"
msgstr "손잡이에 엑토플라즘 묻었어!!"

#. LUCY.on_haunt.18
msgctxt "LUCY.on_haunt.18"
msgid "Knock it off!"
msgstr "그만 해!"

#. LUCY.on_haunt.19
msgctxt "LUCY.on_haunt.19"
msgid "Rude!"
msgstr "정말 이럴 거야!"

#. LUCY.on_haunt.2
msgctxt "LUCY.on_haunt.2"
msgid "ooOOoooOO to you too."
msgstr "너나 우우우우해라."

#. LUCY.on_haunt.20
msgctxt "LUCY.on_haunt.20"
msgid "I am an axe possessed!"
msgstr "나는 귀신 들린 도끼다!"

#. LUCY.on_haunt.21
msgctxt "LUCY.on_haunt.21"
msgid "Pick on someone your own size!"
msgstr "네 수준에 맞는 애랑 놀아!"

#. LUCY.on_haunt.22
msgctxt "LUCY.on_haunt.22"
msgid "Hey!"
msgstr "어이!"

#. LUCY.on_haunt.23
msgctxt "LUCY.on_haunt.23"
msgid "Jeez! Did I anger you in a past life?"
msgstr "쳇! 내가 혹시 전생에서 너한테 못되게 굴었니?"

#. LUCY.on_haunt.24
msgctxt "LUCY.on_haunt.24"
msgid "I'm white as a sheet."
msgstr "내가 백지장처럼 하얘졌어."

#. LUCY.on_haunt.25
msgctxt "LUCY.on_haunt.25"
msgid "You're looking boo-tiful today."
msgstr "너 오늘따라 참 창백하구나."

#. LUCY.on_haunt.3
msgctxt "LUCY.on_haunt.3"
msgid "Now I'm a HAUNTED axe."
msgstr "이제 나는 귀신 붙은 도끼다."

#. LUCY.on_haunt.4
msgctxt "LUCY.on_haunt.4"
msgid "I'm not scared of you, ghost!"
msgstr "유령 따위는 하나도 안 무서워!"

#. LUCY.on_haunt.5
msgctxt "LUCY.on_haunt.5"
msgid "Boo who?"
msgstr "우우우우 뭐?"

#. LUCY.on_haunt.6
msgctxt "LUCY.on_haunt.6"
msgid "I've seen scarier."
msgstr "이 정도는 하나도 안 무서워."

#. LUCY.on_haunt.7
msgctxt "LUCY.on_haunt.7"
msgid "You think I'm afraid of you?"
msgstr "네가 그러면 무서울 줄 알고?"

#. LUCY.on_haunt.8
msgctxt "LUCY.on_haunt.8"
msgid "Do you worst, ghost."
msgstr "어디, 제대로 무섭게 해봐."

#. LUCY.on_haunt.9
msgctxt "LUCY.on_haunt.9"
msgid "Go bother someBODY else! Haha."
msgstr "다른 사람 찾아봐!"

#. LUCY.on_pickedup.1
msgctxt "LUCY.on_pickedup.1"
msgid "I missed you so much!"
msgstr "정말 보고 싶었어!"

#. LUCY.on_pickedup.10
msgctxt "LUCY.on_pickedup.10"
msgid "Did you miss me?"
msgstr "나 보고 싶었어?"

#. LUCY.on_pickedup.11
msgctxt "LUCY.on_pickedup.11"
msgid "Together again!"
msgstr "다시 함께다!"

#. LUCY.on_pickedup.2
msgctxt "LUCY.on_pickedup.2"
msgid "Ahhh, I'm back where I belong."
msgstr "아, 이제야 제자리에 돌아왔네."

#. LUCY.on_pickedup.3
msgctxt "LUCY.on_pickedup.3"
msgid "It feels so good to be reunited!"
msgstr "다시 함께해서 정말 기분 좋아!"

#. LUCY.on_pickedup.4
msgctxt "LUCY.on_pickedup.4"
msgid "I was afraid you'd never come back."
msgstr "네가 안 돌아올까 봐 무서웠어."

#. LUCY.on_pickedup.5
msgctxt "LUCY.on_pickedup.5"
msgid "You came back for me!"
msgstr "날 위해 돌아왔구나!"

#. LUCY.on_pickedup.6
msgctxt "LUCY.on_pickedup.6"
msgid "Oh, thank goodness."
msgstr "휴우, 다행이야."

#. LUCY.on_pickedup.7
msgctxt "LUCY.on_pickedup.7"
msgid "Oh, it was awful!"
msgstr "아, 정말 끔찍했어!"

#. LUCY.on_pickedup.8
msgctxt "LUCY.on_pickedup.8"
msgid "Never do that again! My little heart can't take it."
msgstr "다시는 그러지 마! 내 심약한 마음이 견디지 못한다고."

#. LUCY.on_pickedup.9
msgctxt "LUCY.on_pickedup.9"
msgid "From now on we'll be inseparable."
msgstr "이제부터 다시는 떨어지지 않는 거야."

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.1
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.1"
msgid "You two-timer!"
msgstr "이 바람둥이!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.10
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.10"
msgid "She's an impostor!"
msgstr "쟤는 가짜야!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.11
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.11"
msgid "It's like you don't even know me!"
msgstr "날 그렇게도 몰라?!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.12
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.12"
msgid "Get rid of her! It's freaking me out."
msgstr "쟤는 버려! 마음에 안 들어."

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.13
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.13"
msgid "I'm having an identity crisis over here."
msgstr "내 정체성이 무너지고 있어."

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.14
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.14"
msgid "Oh, you're just AXING for trouble!"
msgstr "너 지금 문제를 키우고 있어!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.15
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.15"
msgid "You can't have two Lucys!"
msgstr "루시가 둘일 수는 없어!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.16
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.16"
msgid "You can't have him! He's mine!"
msgstr "우디 넘보지 마! 우디는 내 거야!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.2
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.2"
msgid "But I'M your one and only Lucy!"
msgstr "너의 유일한 루시는 나라고!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.3
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.3"
msgid "There can be only one!"
msgstr "하늘 아래 오직 하나의 루시만 존재할 수 있어!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.4
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.4"
msgid "How dare you do this to me!"
msgstr "어떻게 나한테 이럴 수 있어?!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.5
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.5"
msgid "You're replacing me?!"
msgstr "날 대체하는 거야?!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.6
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.6"
msgid "That's not me!"
msgstr "저건 내가 아니잖아!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.7
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.7"
msgid "Betrayal!"
msgstr "이건 배신이야!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.8
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.8"
msgid "Ooo I'll remember that!"
msgstr "쳇, 기억해 둘 거야!!"

#. LUCY.on_woodie_pickedup_other.9
msgctxt "LUCY.on_woodie_pickedup_other.9"
msgid "Hey! Can't you tell us apart?"
msgstr "어이! 우릴 구분 못 하는 거야?"

#. LUCY.other_owner.1
msgctxt "LUCY.other_owner.1"
msgid "I don't know you."
msgstr "난 널 몰라."

#. LUCY.other_owner.10
msgctxt "LUCY.other_owner.10"
msgid "Get your mitts off me!"
msgstr "그 손 떼!"

#. LUCY.other_owner.11
msgctxt "LUCY.other_owner.11"
msgid "Drop me this instant!"
msgstr "당장 날 내려놔!"

#. LUCY.other_owner.12
msgctxt "LUCY.other_owner.12"
msgid "How dare you pick me up?!"
msgstr "감히 나를 들다니?!"

#. LUCY.other_owner.13
msgctxt "LUCY.other_owner.13"
msgid "Yuck, your hands are greasy!"
msgstr "윽, 더러운 손으로 날 잡다니!"

#. LUCY.other_owner.14
msgctxt "LUCY.other_owner.14"
msgid "Let me go!"
msgstr "날 내버려 둬!"

#. LUCY.other_owner.15
msgctxt "LUCY.other_owner.15"
msgid "Help! I'm being kidnapped."
msgstr "도와 줘! 나 납치당했어."

#. LUCY.other_owner.16
msgctxt "LUCY.other_owner.16"
msgid "Stranger danger!"
msgstr "낯선 사람이다!"

#. LUCY.other_owner.2
msgctxt "LUCY.other_owner.2"
msgid "Put me down!"
msgstr "날 내려 놔!"

#. LUCY.other_owner.3
msgctxt "LUCY.other_owner.3"
msgid "Hey! Fresh!"
msgstr "어이! 넌 뭐야!"

#. LUCY.other_owner.4
msgctxt "LUCY.other_owner.4"
msgid "Gross."
msgstr "추하거든."

#. LUCY.other_owner.5
msgctxt "LUCY.other_owner.5"
msgid "Excuse you!"
msgstr "넌 뭐지!"

#. LUCY.other_owner.6
msgctxt "LUCY.other_owner.6"
msgid "Ummmm, EXCUSE me??"
msgstr "어라, 넌 뭐야??"

#. LUCY.other_owner.7
msgctxt "LUCY.other_owner.7"
msgid "Leave me alone, you brute!"
msgstr "날 내버려 둬, 이 파렴치한!"

#. LUCY.other_owner.8
msgctxt "LUCY.other_owner.8"
msgid "Put me down! You smell!"
msgstr "날 내려 놔! 넌 냄새 나!"

#. LUCY.other_owner.9
msgctxt "LUCY.other_owner.9"
msgid "Did I say you could take me?"
msgstr "날 가져가도 된다고 누가 그랬어?"

#. LUCY.transform_beaver.1
msgctxt "LUCY.transform_beaver.1"
msgid "Oh no!"
msgstr "이런!"

#. LUCY.transform_beaver.2
msgctxt "LUCY.transform_beaver.2"
msgid "You have to fight it!"
msgstr "이겨내야 한다!"

#. LUCY.transform_beaver.3
msgctxt "LUCY.transform_beaver.3"
msgid "No! Fight it!"
msgstr "안 돼! 극복해야 해!"

#. LUCY.transform_beaver.4
msgctxt "LUCY.transform_beaver.4"
msgid "You've gotta resist!"
msgstr "저항해야 해!"

#. LUCY.transform_beaver.5
msgctxt "LUCY.transform_beaver.5"
msgid "It happened again!"
msgstr "또 이렇게 되다니!"

#. LUCY.transform_beaver.6
msgctxt "LUCY.transform_beaver.6"
msgid "The curse!"
msgstr "저주다!"

#. LUCY.transform_beaver.7
msgctxt "LUCY.transform_beaver.7"
msgid "Not again!"
msgstr "더는 안 돼!"

#. LUCY.transform_beaver.8
msgctxt "LUCY.transform_beaver.8"
msgid "You don't have to do this!"
msgstr "꼭 이렇게 될 필요는 없잖아!"

#. LUCY.transform_beaver.9
msgctxt "LUCY.transform_beaver.9"
msgid "I warned you!"
msgstr "그러게 내가 뭐랬어!"

#. LUCY.transform_woodie.1
msgctxt "LUCY.transform_woodie.1"
msgid "You're back!"
msgstr "돌아왔구나!"

#. LUCY.transform_woodie.10
msgctxt "LUCY.transform_woodie.10"
msgid "You look much better."
msgstr "상태가 훨씬 좋아 보인다."

#. LUCY.transform_woodie.11
msgctxt "LUCY.transform_woodie.11"
msgid "Phew! That was scary!"
msgstr "휴! 무서웠어!"

#. LUCY.transform_woodie.12
msgctxt "LUCY.transform_woodie.12"
msgid "I'm glad it's over..."
msgstr "일단 돌아와서 다행이야..."

#. LUCY.transform_woodie.13
msgctxt "LUCY.transform_woodie.13"
msgid "Let's not do that again."
msgstr "다시는 그러지 말자."

#. LUCY.transform_woodie.14
msgctxt "LUCY.transform_woodie.14"
msgid "Remember your breathing exercises!"
msgstr "호흡법을 기억해!"

#. LUCY.transform_woodie.15
msgctxt "LUCY.transform_woodie.15"
msgid "Everything is going to be fine. Just focus!"
msgstr "다 괜찮아질 거야. 집중해!"

#. LUCY.transform_woodie.2
msgctxt "LUCY.transform_woodie.2"
msgid "Are you okay?"
msgstr "괜찮아?"

#. LUCY.transform_woodie.3
msgctxt "LUCY.transform_woodie.3"
msgid "That was a rough one, huh?"
msgstr "힘들었지?"

#. LUCY.transform_woodie.4
msgctxt "LUCY.transform_woodie.4"
msgid "Don't let that happen again!"
msgstr "또 그렇게 되지 않게 조심해!"

#. LUCY.transform_woodie.5
msgctxt "LUCY.transform_woodie.5"
msgid "You scared me!"
msgstr "놀랐잖아!"

#. LUCY.transform_woodie.6
msgctxt "LUCY.transform_woodie.6"
msgid "I think that creepy girl is mad at you."
msgstr "저 음산한 여자애가 너한테 화난 것 같아."

#. LUCY.transform_woodie.7
msgctxt "LUCY.transform_woodie.7"
msgid "I'm so glad you're alright!"
msgstr "괜찮아서 다행이야!"

#. LUCY.transform_woodie.8
msgctxt "LUCY.transform_woodie.8"
msgid "Whew! Still in one piece?"
msgstr "휴! 아직 괜찮아?"

#. LUCY.transform_woodie.9
msgctxt "LUCY.transform_woodie.9"
msgid "It's good to have you back, buddy."
msgstr "돌아와서 다행이야."

